---
title: Baralho de Cartas
description: Pequena classe para treino de OOP
---

# Criar uma classe de baralho de cartas com randomização

Partilho uma Class que representa um baralho de cartas.
O objetivo seria fazer um baralho com as 52 cartas, com função de baralhar e dar cartas.
Se quiserem podem tentar recriar sem ver isto e depois comparar.

## Classe Cartas
Nada de especial, cada objeto Card terá como atributos um Naipe(suit), uma Face(o nome da carta) e um valor (isto a pensar em Blackjack).
De notar o construtor, que necessita de suit, face e value.

```java
package BlackJack;

public class Card {

    private String suit;
    private String face;
    private int value;

    public Card(String suit, String face, int value) {
        this.suit = suit;
        this.face = face;
        this.value = value;

    }

    public String getSuit() {
        return suit;
    }

    public String getFace() {
        return face;
    }

    public int getValue() {
        return value;
    }
}
```

## Classe Baralho

Esta já é um bocado mais complexa. Em relação a argumentos, comecei por criar uma ArrayList de objectos Card, que será o baralho em si (deck).
Depois, fiz arrays de Strings que teem o nome dos naipes e faces. Escolhi string para mais tarde fazer algo do género 'card.getFace() +" of "+card.getSuit()'
Por último, declarei um HashMap com os valores correspondentes a cada face.

```java
package BlackJack;

import java.util.*;
import java.util.stream.Collectors;
import java.util.stream.Stream;

public class Deck {


    private ArrayList<Card> deck = new ArrayList<>();
    private String[] suits = {"Diamonds", "Clubs", "Hearts", "Spades"};
    private String[] faces = {"Ace", "Two", "Three", "Four", "Five", "Six", "Seven", "Eight", "Nine", "Ten", "Jack", "Queen", "King"};
    Map<String, Integer> values = Stream.of(
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Ace", 11),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Two", 2),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Three", 3),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Four", 4),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Five", 5),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Six", 6),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Seven", 7),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Eight", 8),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Nine", 9),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Ten", 10),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Jack", 10),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("Queen", 10),
            new AbstractMap.SimpleEntry<>("King", 10))
            .collect(Collectors.toMap(Map.Entry::getKey, Map.Entry::getValue));
```
Antes de falar do construtor da classe, vou falar sobre os métodos privados. Em primeiro lugar precisamos de encher o baralho com objectos Card.
O método fill() vai iterar por cada naipe e face num nested loop e criar uma carta por iteração, passando o suit, face e value de acordo com o construtor da classe Card.
Os valores são obtidos do HashMap "values" acima declarado.
Logo a seguir a cada carta ser criada, é adicionada à ArrayList "deck". No fim teremos o nosso ArrayList com as 52 cartas.

```java
private void fill() {
        for (String suit : suits) {
            for (String face : faces) {
                Card card = new Card(suit, face, values.get(face));
                deck.add(card);
            }
        }
    }
```
Visto que foi criado através de uma iteração, o baralho está com uma sequência uniforme semelhante a um baralho real acabado de abrir. Precisamos então de o baralhar.
Criei o método shuffle() para o fazer. É um método pequeno e fofinho que usa a classe Collections e o seu próprio método shuffle para o efeito.
Aquele 2 ali dentro é a "seed" do algoritmo de randomização. Basicamente, o número ali passado vai alterar a maneira como ele aleatoriza.

```java
 private void shuffle() {
        Collections.shuffle(this.deck, new Random(2));
    }
```
E com isto temos o necessário para o nosso construtor. Queremos um baralho cheio de cartas e baralhado assim que o criamos, por isso basta passar os dois métodos anteriores no construtor:

```java
public Deck() {
        fill();
        shuffle();
    }
```

Como alternativa, se quisermos jogar com um conjunto de cartas maior unindo mais do que um baralho, temos um construtor que faz isso:

```java
public Deck(int numberOfDecks) {
        int n = numberOfDecks;
        for (int i = 0; i < n; i++) {
            fill();
        }
        shuffle();
    }
```
Por fim, temos os métodos úteis para a lógica de jogo, para saber o número de cartas e para retirar uma carta:
De notar que o removeCard() vai ao mesmo tempo devolver um objeto card e eliminá-lo da ArrayList "deck".


```java
public int getCardAmmount() {
        return this.deck.size();
    }

public Card removeCard() {
        if (getCardAmmount() != 0) {
            return this.deck.remove(0);
        }
        return null;
    }
```

No futuro, dar uma carta a um jogador seria uma simples questão de:

```java
player.addCard(deck.removeCard());
```